# Crypto 100 - Exercices

## XOR avec un octet

Voici les deux moitiés d'un message chiffré. Le chiffrement est un XOR avec l'octet `0x35`.

Retrouvez le message original.

```
eFRcRhVEQBJQRkEYVlAVREBQFdJUFUVQQEEVQ1pARhVTWkBBR1AVChVxUBVBWkA=
4150155354d25a5b191556125046411545544615435a40461544405c1559125443504f1553545c41501915465c150a
```

## XOR avec un octet inconnu

Voici un message chiffré avec un XOR sur un octet.

Retrouvez le message original.

```
f8cac5d88bddc4dec7c4c2d98bc7ca8bd9cac6cec5ced9878bc7ca8bd8cedec7ce8bcfc2cdcd42d9cec5c8ce8bc8c4c5c8d943dfce8bcaddcec88bcfced88bc9d9c2dadeced8878bc88cced8df8bdadece8bddc4ded88bcadbdbcec7ced18b4cca8bcfced88bdfcad9dfced88bc3cec2c58b8a
```

## XOR avec un clé sur plusieurs octets (répétée)

Voici un message chiffré avec la clé `Kaamelot`. Déchiffrez le.

```
0a094108114c1f012212410c11180a1a3f080e03494c09153e15411d041f4f076c000c1816091d54ab410019110d1e012e13418a044c0e022e024109001f4f102e0f151e45080a5427000819494c0711220f414c
```

## Défi 1 - Mystérieux Type de Provence

Les quatres messages suivant ont étés chiffrés avec la même clé XOR. Retrouvez les messages originaux. Vous pouvez également trouver la clé.

```
c1 = 8a0d49051650010b446b01091f49040616550b495348491941c2534c0f45660c071d0b1600d947453e4f040745410a49161a54441c1c45631d0b560203070300c816000e991e0617164e07000e65
c2 = 840d00125f0007424538114c000c572a0b421e4d4c0d0c0600cf454c35522919101c010000d45b003c0a553148041f0f1f0045164915045519014910504e20139d16174fa018491212560b0c526a
c3 = 85094911014f0609452600404c0a500c1053485d55014907498b430945543f1f1052010a4dd64b4e330a551300171b0f1a04450a1d5203411c1c45431f0f141e8d00454aac4c05141a0c440c4c6b
c4 = 840d001253411617453f00164c08010c00071e4354160c5463c3451a044c2f0a0752050455d74149234f54526a461f01061a000000014551000b0000480b1506c816005de90f060f1d45160c4538
```

## Défi 2 - Mystérieux Type de Provence (J'ai pas d'idée donc je répète...)

Le message suivant est chiffré avec un clé XOR d'une taille inconnue ([0, 128[). Retrouvez le message original. Puis la clé.

```
BjKC5RUgTldJVH8hDykTAA8MVTQAFAo6EgQzQxcVUD8OLREBHwxTLA4xFkkEHSwZAUmw/1MDCyoGRRkR
EU1UU3UdJG0PJBgDGwA2EBx/ABsEBytECQdJO6fMPQIAExEHHDoCS3o7EikELQwAABx/SlIsG38RCgBz
VAQBHBZbEVx1BC8oWy8BExsAnNwLfxIXQRkzERZGDDFECDAKHBJQVU8QHkUGDlM+DTMHG0UKMAIfAAFz
Ux8bNgdFCRUeQFgTdT4vbQkgDQkEAzobDTpYUisMfxQAExF/EgoqEFIFGQYKfwEQFU8HPhc6EAcMCy1c
UgpUOgAbTi8VFk0FHUQRDjw/guQYMBwDR2QUFBw+Eh0CSWVEKhMINhdJfwBVBAMATy8RFlAJEioZcWgl
AE4rEQQMATEaChx/B0IIHlNXUFNfASQ/GCAYBwVOZVUkeBcbQQM+CQQPGn8XEH8AF0EBAQp/s8IRTwUw
FDMDABFOOxkADFOd2E8dNhqmxBMGU1Rdl+pvRzAkHAcNATxVVH87HQhJMQsLRhkzERZxQyMUERoLfwYK
BRxTPA4yEhsAADoKUhkSLF9PGDABFk0UGlVUDnWT6m0YYgsVHU4vFB1/EBMUEXFEp91JHAsIMgZSotcV
Q38GCgUcUy8ALBEMH04vEQFJAzAGHU4qGkUKHBJPVQh7cQJqHjYaRgQPfxcBKwIXQRo6BxelwSsBS1Uz
FxMTERk+HEVKT7H0QRxFDBYafwATGlM5EhoWf7beTU95alAPNDUuLlskDRccBzoGDTpaUjEMLQcAEAgz
RAR/D1UAGQZPPB8LBAodK09VaDoGrfceF0lBf0lPPT4YCQhQsIEREDQ/JigJTy8UHQYqB046AlIxDC0H
ABAIM0QBnMoYBAUaCjEERRUBADoMPQ4MS2QeAgYBBi1TVU4ZFRAJAhIBQAg0PyVtFobECwxOLgBJMBhS
Egx/AKbPCjYAAH+g0kEdERsrAgBQGh1/ETARHQBOOxVSDhItFwpOLAEXTRMWVUUYdSMuOA8gQkYBCzYb
QH8iAA4ALEQDCQAsRBQqRB0PUAcKfxYEGRtTLBQtEhsAADsCF0kQMB4CC38QAB5QEU1UCCZxMSwJZQID
Gk4JFAA7Fx4EGnFKS2w5OhYGOhUTDVBOTxMVRQAdHD0NnMoEAEJ/E1UMACtTHhs6VBQYER1FERI7cSwo
D2UKAxpOMhANLFaxwUkqCkUWBiwQAH8HF0EXFR07FUlQAxJ/ES0HBAyt9wIXSQA6Hg4HMRFJTRkfUhEX
OiQkIw9lDxMRTjwUHCsTAU1JNggWRg8wChF/DxcUAlQfOgQMBE8BPhU+TEdLThIRGxpTPgMdrfcHRQwG
FkIRETRxMiIXLBoTDQtzVQczBVISBjEQRQQMKhYXnMoBQRQBTywfDAJPEipBMgMdDABxUD0HUzMWHE4t
EREfHwZXVF00NycsF4bHFUkdKgdOMxdSFQg9CABIYx4WETcWAEFKVCI+GRZQBh8sQSwHSQGt9hIABgY2
HwMLMQBFTFAmT1RdJzQtjtMzC0YdASoBCyxWHgQafwAAExF/FwAyAhsPFQdDfxoAUAIWfwcwFxpFHj4D
Ug1UOgYXQn8FEAweFwFcvv88JG1aZS1BDB0rVa34F1IMBjEQABRJMwVFOAIABRVYTzcVDB5DUzVGLBcA
Fk47s9saHDOwxkB/OwtNHlRAERc0PCAkCGUKDx1OLgALfxVVosArBQwSSSoKAH8QGw+z3QwqAgBeQV1V
MToQCgAYPhxSAbD2AAYaPhoRTUpTYhYYJiVhPRo2TgAIGydbQHF8MxMdNxEXRlN/JQkwEQFNUBgKLFAz
EQEXPg06EUkEHC0ZBAwdK19PDypUFQIDB0QRGTBxJiwJIQtGAAIsVR0wGAZBGioWFRQALEhFNg8BQR8a
G38dptoCFn8RPhFJCQt/BBcEAyxTCwt/EAoDHhZTERFyMC0oCTELRkhkDxAcPBMEAAV/XkUqCH8UFzoO
G6LYBgp/AwAdDhoxBHNCqsIPfwYTR3keARsGKgZFV1A/QBENJzQsJLjtHANJHToYDzYYF09HcUQzCRws
RAwtBghBHBEaLVABGR0WfwAqGkkzDzEUEwUWLFMeG3gdCU0WElRFXSUwMm0KMEkPBR1/Bgt/Bh0IBysB
CxJJOgpFOwYHGRm3xzIVRQMKHj4IMQdJFQ8tExdJAioWTwAwB0UKEQFFVA51IjQ9CyocEgwAK1UePgVS
DQh/FwoKACsRATpDU2sgER08FRMRA1NlQR0DAUlONRVSGhI2AE8MNhELQ15dK3APITk0P1t/TjUIACxV
DDMXFRQMc0QTCRwsRBEtDAcXFQ5PLxEWUB4GOkE8RQwWGn8AExsSOxwXDzNUWmcgFlNSGCMwLW1BZSET
CAcsWU48URcSHX8UBBVJOQUQJ01cT3o1HSsYEAJPADAULwsbBAArUEhJNitTDgIwBhZDXl0rOy42kukj
HmVdRlNOGRocnNwGaygtEA0TG3NEKT4NEQQcGxt/FRFQPxYtAjoUCAlOLB8cHVM6HU8eMxEMAxVTRFwf
ICIiLB8gQGwlDzEWCzMZBkGq/0QTCQAnRAc+EAEEUE5PEB5FBg5TLwAsQgoKGy0ZAEkFOgEcTjsRFk0A
HEhfCSZxJShbNwsSGw82AQt/ExxBGj4HDQcHK0QUKkQbDVANTz5QCxUaFX8CNwMHBgssUAEcAX8XBhZ/
BRBKGR9SEQ46OCQjD2ULHhkBLLbHLFZTaygtEA0TG39eRRANUg9XEQF/AwQZG1MtCDoMRUUYOh4XE1Mv
EhxOMhFFARFTS14IMCNhbFsJCxVJrfYWAj4fAAQcLRdFFQYxEEUvAgFBAhEBKwKm2RxffwJ4BxoRTisf
Bx1ff7DID38CABgEU1NYGDtxJSQJIE6lzg9/VGQTFxwCDDMLEUZTfyYKMU9SCBxUCT4FEVAeBngOMUId
FwEqBhdJBjFTDhsrBgBNABxIXwl7cWkEF2UcAw4PLRELfxoTQQo+FhEDR3ZuJC0XGhQCVFV/MQ1cTxl4
Ai0NEAQHLFADHBZ/HwodfxcEHwQWUhG+/CUgJB4rGkYPDyoGHToFXkEPPhEBFAg2EEUsAgQOGQZPfno1
FR0QOhc+DklfTh4EBgwdOxYVTn5UL0oRGgFBHCZxJSQPZR8TTgszGQssVrHIHT4NAAgdfwIEKhABBANY
TzAeRR1IEn8FNhZJFBt4FR4FFixTrMcrFQwIHgcBQRwmcSVqEywLFEVOPFILLAJSEQgsRBUHGzoNCX9C
eC0RGgw6HAoET0l/LD4LGkULMxwXGlMsHAEafwIMCBkfTVQOdTIuIBYgABJJUVUlCy0VFxcIM0RfRiN4
AQt/EBMIA1QdNhULUAIcNk1/CAxFGDAFAUkBnNofrfcAAE0TFgFACHI+L20WYg9GDQcrVU9/MhdBHTAR
EQNJOQWm+AwcQRpTFn8TCh0fAToPOxFJFwc6HlIIBidTDA8tAAAeUFIrcA8hOTQ/W4bHCAwcKbbHf0xS
IAFzRAMHACsBFn8WHEEVEgkwAhFcTxs6CDFCSG8+OgIRDAU+H09UfzkKBFAcTxEQcjBhKRIxQkarxX8U
GisTHBUAMApFAwUzARZ/EB0PBFQfPgNFFEgbNgQtQqveTn56PggdPBYDAStUX00yHE8RGXIwIi4UNwpG
DAIzEB1/BR0PHX8UBBVJO0MNNgYATVAZDjYDRRUcB3ICOkIYEAt/Bh0cAH8DCgAsER9NAQYGVBE5NDJt
CCoAEkkBPQYBM7XaFQwsRFpsOToWBjoVEw1QTk8cVwADG1MvACxCDwQbJ15cR3keARsGKgZFV1AiVF4U
dZPqbRhiCxUdTi8UHX8QExQRf6beRlZVNAAtABcXERhPZVAhFU8CKg42QlZvIj4eEQwfMAdPVH86CgNc
U05fXSM+ND5bIQsLCAA7EE4sH1IXBioXRRYMMRcAJUMDFBVUAzoDRRMOASsELEIaCgArUB0LADAfrMYr
ERZNUXlxVA82NDcsF2VURisPN1lOPFEXEh1/FAQVSTkFECdDU2sxBhs3BRdQVVMeCX8NHAQHLFAWThI8
EAAcO1hFDBwfREtRdT4vbQhiCxUdTjkUBytWAAQPNggAFEk7ARZ/ABMTBBEcfxRCGQNTJkE+Qh8MADgE
UggdLF9PHyobDE1ReXFUDzY0NywXZVRGI0k+HE4vBBsSSTwBRRcceA0JfxpSAAYVBitcRR0AGn9AVSMb
EQYqAlJTUx4bQ04pGxAeUAVORA51kus5HjZOAwcNMAcLfxKxyAstCxAPBTOnzH8AHQwdEU8qHkUTBxY5
TX8KDAwAc1AYDFMyFk8KOhkEAxQWAUcPNDgsKBUxTgUMTi4ASTAYUhEMKhBFEAYqF0U8DBwHGREdf1Fv
PA4dPAQzDR1FVH8yHQdff7DGDTABEQgKXwFeE3UlJCMPIE4TBwt/BQ8sBRdBHS0NFQoMcUQqMUMXEgRU
Gy0fDANBeQ8ELQEMEw8zUEhJNzpTHhswHUVSejJTRRUgI2F3WwQGRgYbPhwdfwMcBEkvBRYVDH8QFzYT
HgRcVAx4FRYETwM+En8BBgtAcV5SJh1/Ek8AMAdFDhgST1IYJn9LHR43DQMfDzNVVH85BwAALEhFBU46
FxF/ExMSUBIOKghLXkF5EwAxAQwJAStQSEkwMB0ZCy0TAAMEFgEOdxQjNSUON05cSSY6AEBxWFIlACkB
FwEMMRAAc0OxwVAXDioDAFALFixBPhALFwssXng5Fi0QChg+GEUdER1IQAg0PzVtQWUhEwgHLFlOPFEX
Eh1/FAQVSTkFECdDU2s8FQE8FQkfG1NlQQsQBgwdc1AWDAYnX08bMVpLQ1AyTV0YL3FgRzcgHUYNCyoN
TjcZHwwMLEQWCRsrAQsrQxYEUBgKKgJFEw4QNwQrFgxFCytQAQxTOxocHjoGFggeBwFQETojMm0KMAtG
OQstFgspFx5NSS4RDEYHeAVFLQoXD1AXADIAFxkcX38POkILChs4FVIZEixdZT46BgYIBhJNERUgIy0s
FTFOXEkhKhQHLFpSAk46FxFGGT4XRTkCBxlQVWVVIwazxx06QWtCU0UtKhkBAB06AGU+OgYGCAYSTREY
JiVhLA0gDUYoADgdDy0XFk9jHgoCDggtBQF/WVIiVxEcK1ATAg4afxAqRQwLTjwVUgQcMhYBGn+3wgxQ
BUARDTQiYSsUNxpIR0B/XSszGhdBBTpEFwMOPhYBOkMGBB4QHTodAB4bXXZBFwccFwsqAxcEFjEHTx8q
EUUbHwZSEb7/JSQ+WymtxkkeMAAcfxsXQRuczQYJBzkLFysGAE96JAotEwAGDh9/W38hTgAdK1AQABYx
UwEBLRkEAV55YF8aPTAzLB9lVEYnATFZTi4DEw8NfwmmzAQ6SkUcDB8DGREBfwlFFQFTPkEuFwBFHTpQ
FqraPRoBCzEARQmz21IRDCB2KCFbPE4HSR8qEAIuAxdBCjcLFgNJLhEMfwAeDhMcCnFeS1BHNjMNOkIa
ChsvGQAMXXZ5PwstFwAbER8BC10DPjQ+WygLRg0HKxAdf7TZQar4BUUQCH8UBCxDFA4CAEN/GQlQCRIq
FX8THEIBMVABDFMpHAYaf7beQVAcTxEOMHE3IhIxQEYoGDoWTjIZG01JKQsQFUksBRM6GV5BE1MKLARF
Ew4BLaL2TGMkADgYExsSO1NVThoARR0FGlIRDiAjNSIOMU4XHEkwG04sURcSHX8UBBVJKREWfwEXAAUX
ACoASVAMFixBOwcbCwc6AgFJBzoeHx1xWktnIBZTUhgjMC1tQWUsBwFOMxAdfwQXEhkwChYHCzYIDCug
2xJcVBswBQ8fGgEsQSwXG0UCPlAQG7D3EAcLcX4kAxcbQEMcMXF7bTkgDxMKASoFTjtRFw8fPgwMFRo6
ERcsQ7HBUAYKLx8QAxwWLU1/AQwWTisVHxkAchAGQn8bEENeXQEOdwU0My4eMw8KSVR/Nkk6BQZBGT4X
RRIMMwgAMgYcFVC3yD5cRR0OGixBPQ0HSU4eAgYBBi1TDk4sGxAbFR1VER8wIi4kFWUKA0kDMBxOLxkH
E0k7ARZGCjAKFjoKHhJQBxstERGzxhQ2ECoHGktkHh4VARItEgtOZVQkBV5dDzstMCMiKA0kAkZTThsc
HTAYAUEYKgFFDAx/Bw0+ExcABQAKfwULUB8WKwgrQhkAG38EHRwHfxAKTi4BDE0VAFURHDYlKCIVNk4L
AAI2AQ82BBcSSSwRF0YFOkQROhEACAQbBi0VRRIdFisOMUxJJkk6AwZJFypTGxw+AgQEHF0rcBMyOSA/
GiFOBw0DNgcPKx8EBEllRCoOST0FDXNDEUYVBxt/FEIRGgc+DytCGQkbLFAVDB0rGgNOnNRFGx8GUhEZ
cjA3IhI3ThYbByxVGzFWAgQcfwAARh06CRUsQwIOBQZPMh8MXk89MA9zQgMAQHFeUiMWfwAOByxUFQwD
U0JUXSQkKG0WYg8UGwcpEE48EwFBAzARFxVEPA1LcU1SKxVUAjpQFxUIEi0FOkINBAAsUB4MUzIaHQE2
BkUIBF0PH119FC0hHmUdCRweNgcLcV9SK04+DUUKTjYJFS0GARIZGwF/FEKzxQctBHFMR0UnMQMbGRo7
FkFAcVQoDBkAAVAROiMyY1VrZDYMHDwQGD4aUltJEBEEDxpzRAZ4BgEVUAQOLFADERoLcWseDA4NDy0R
FkkAKgEfHDYHAEFQA1RYDnUnJDW47AtGU04dGgBzVrHGCH8JQgdJOQUMK0MWFFAWBjoeRRQKUy8ALQ4M
F0BxXlIkFi0QBkB/XCABHBYBQhh1PYLlDSBOAx1OLFILMVYEAEd2bm81CpzMCzpDR0FKVDw+HAkVT7D/
QTIDBwILLXozGwc3Bh1OOgBFPRUBQlQLND1hKbjsBAMcADobGnF8IgQbPAETBwV/XkUTBgFBBAYOKRUX
A08XOkEvDRsGQn8TVQwAK1MfDyxUCAwFBUBYDnlxLCwSNk6lzg9/Aw8qAlIRCCxECQMafwem6xcXDRUA
GzoDS1AjFixBPKHdEQszFQYdFixfTw14ERYZUANNRA51IiA7FDAcAxwWcX8vLQIaFBt/CARGCzARBjcG
UhEcEQYxFUVKTzwqADYRRUUNeBUBHVMvEhxOORUQFV55cVQPNjQ3LBdlHRMbHi0cHX9MUjIIMRdFBAU+
AxA6T1IXHwEcfwMEBgoJfxE+EUkGC38BBwxTnNQOTikREBlQF0hDGHWT6m0IJBgJHBw6ABZ/tMlBVlUl
FxIBKhZFZUMwBB5UrPYGDBQKHjIEMRZJFBs6UAEAU2B5I0mc3QYfER0BVRgjOCQjD2UACQAccX8+OgQR
BB8+CEVOHzANHX8MFAdZVFV/M0IVHAd/o/RCCqbaKxUeDAcrFhxOnc9FHAUWAUcSICJhLhQoHhQMADoP
Ti8XAUFWVQ==
```
